［核彈］澳門法院：特區有權拒絕單程證人士申請居澳

是的，在2018年11月，澳門中級法院在第1016/2017號案的判決指出，特區有權拒絕單程證人士申請在澳門居留或成為澳門居民。下文將詳細講解澳門一直已經存在的單程證雙重審批機制、審批的相關規定，以及對香港的啟示。

趕時間的讀者，可以看完以下幾點總結就離開：

一、單程證的批給數量由中央政府決定，澳門是每月最多700人，香港是每日最多150人。單程證的審批權在於內地政府，特區無權審批。

二、澳門在單程證審批之外建立了多一層「居留許可」的審批。即使順利獲發單程證，也必須另行向澳門政府申請「居留許可」，獲批准才能合法在澳門居留。

三、持有單程證僅僅是在澳門居留的必要條件，但不是充分條件。澳門並非必須批准單程證人士居留，澳門政府必須考慮一系列因素才批出「居留許可」，例如犯罪前科，也有權否決申請。

四、既然同是一國兩制的澳門享有雙重審批權力，香港也可以建立同樣的本地二次審批制度。換言之，香港毋須收回單程證審批權，也有權拒絕接受單程證持有人赴港定居。

五、理論上，澳門和香港可以透過本地立法建立的制度，縮減新增的單程證人口，甚至全然拒絕單程證人士居留，毋須再爭取需要修改《基本法》才能達成的「收回單程證審批權」。

中級法院第1016/2017號案

澳門特區有權拒絕單程證人士申請居澳，這個結論並不是今日才出現，早已在澳門法律和日常實踐中體現。只不過，這案應該是首次有人以司法程序挑戰這規定，主張「有單程證就一定有居留權」，並以此抗辯指特區政府無權廢止她的身份證。

需要注意，此案討論的不是特區有沒有單程證的審批權，問題是特區能否在單程證審批之外再施加一重審批限制，兼且保有否決申請的權力。此外，此個案的細節和結果如何不重要，重要的是檢察院和法院過程中確立有關《基本法》第22條的原則。

⋯⋯⋯⋯⋯

澳門又嬴

香港抵俾澳門人笑

連講派4000派左成年都仲未有人收到錢

多得班賣港賊

工黨

澳門呢D問題又有幾何上到司法層面

只是港共做賊做到光明正大

但佢黎港既前提係取消左大陸既戶口
佢黎左香港,
香港又唔俾居留既話,咁佢變左乜?會唔會犯人權法?

泛民表示澳門係法西斯

香港唔接受佢申請連關都入唔到啦

你覺得真係會取消戶口

呢樣嘢知咗好耐, 不過無乜時間整理
香港無人認真去了解「單程證」本質係乜嘢

支那國本身係竹幕, 支那人係無出入境自由, 要出境支那國係要簽證
係上世紀八十年代, 要出境係好撚難既事, EVEN出境去旅行都好難
咁好耐以前, 英治政府容許部份支那人「家庭團聚」
支那國就開始簽發「單程證」比支那人出境去香港
無「單程證」, 支那人係出唔到境

簡單黎講, 「單程證」係一個出境簽證, 而唔係入境香港既簽單

因此, 入境香港既審批權利, 由始至終都係香港,
只係一直唔行駛

香港亦無可能拿到「單程證」審批權,
因為呢個「單程證」, 本質上係一個支那國出境簽證
只有支那國有權發出

「單程證」係支那國既出境簽證,
關香港撚事?

日日返醫院返到腦退化?

「單程證」係支那國既出境簽證
佢既出境簽證法理上係唔可以約束到目的地國家
目的地國家並唔係必須給予佢居留權

但冇審批權
學澳門咁有‘否決權’都好？

「否決權」從來都係到架
「審批權」亦係從來都係到
《基本法》第一百五十四條 係到架

殖民政府從來都唔行駛呢個權利
理論上係可以司法覆核
(後來又好似有人大釋法, 所以未研究有乜影響)

香港真係玩L完

我再重申一次, 一個好重要既CONCEPT:

「單程證」原本係支那國發出既出境簽證
「單程證」原本並唔係一個支那國發出既居港簽證

所以講乜野「爭取單程證審批權」係100% TARGET MISSED

香港 > 11000個律師 及>1000大狀, 完全無人去研究理解呢樣嘢

橫大咪又係起嚟畀支那人境外留學

澳門狗即刻入嚟吠

有否決權都冇用
特區政府係殖民地政府
點會以港人利益為依歸

澳門冇雙非問題,因為1999年已經立法係屬人主義,澳門出世唔會自動有身份證,要父母是但一個有身份證,個仔先會有

一、澳門特別行政區永久性居民包括：
（一）在澳門特別行政區成立以前或以後在澳門出生的中國公民，且在其出生時其父親或母親在澳門合法居住，或已取得澳門居留權；
....

而香港永久居民只得
香港特別行政區永久性居民為：
（一）在香港特別行政區成立以前或以後在香港出生的中國公民；

所以中國人非法進入香港生仔,個仔就有身份證

香港啲大學尚且係香港人佔多
橫大有幾多澳門人讀

澳門又然

呢個應該係普通法同大陸法嘅分別

都唔一定關事

屬人主義、屬地主義同MIX, 都係睇國家

香港其實係MIX

lm

其實澳大本地非本地收生比同香港一樣7:3

取消住滿七年就永久居民已經搞掂

香港八大 非本地生 係20% (undergraduate)

澳門我記得有間科大好似 nds佔到75%

有撚用咩,新移民已經超越左土生啦

咪撚影衰澳門人啦屌你老母

等到d黨組織權貴正式掌握權力，就收回單程證審批啦，放心！
到時成個香港都係黨領導，你班內地窮人唔好再過黎啦

大陸狗用自己方法有幾個身份
利申：識人有5個身份 個個都係一樣樣 地址 名同 出世日期唔同

官員同立法會議員 成個舊屎 個廉證公處廢撚到仆街 算撚數吧啦

真係抵香港畀人笑

澳門身份證好難拎 唔似香港

澳門狗又贏

澳門

咪撚玩啦
澳門乖，奶共
呀爺咪俾多啲自由你
香港唔乖，點會放權俾你
自己ff下好啦

澳門淨係冇雙非都贏你啦

不過有撚用咩一早蝗化完成

直頭message都未收到

而家有”返回機制”
可以放棄港澳身分證 重新入返大陸戶籍

你睇清楚啲 港大自己比晒數據成40%係非本地生
人地講緊澳大你又走去講澳門科大 唔好咁柒啦

BTW 拎單程證就已經要取消戶藉啦咩？

一早講過澳門係唔會收曬咁多人，邊到仲有位放人住啊。呢樣中共都收貨，所以有橫琴變做澳門租界呢個講法，但到左今日似係得個吹字。

我即刻諗起施君龍呢條撚屌

其實一早就知只係無咩港豬去了解，簡單比如就係單程證係支那人出地獄ga證，要出地獄先要比支那審批，但留唔留得係人間，就係香港話事，不過咁多年香港政府都無用過呢個審批權，咪一直比佢地留係人間同住滿七年，就算任何一個國家都無權叫支那比佢地審批單程證，但就有權唔比佢地居留，但全世界得香港咁搞笑唔用，連澳門都用唔好話咩中共指令，如果係中共指令澳門一定做先，都唔輪到香港

呢個可以話係澳葡政府留比澳門其中一份禮物，其實澳葡政府都留左好多禮物比澳門，比如葡藉，香港？食屎啦

阻止家庭團聚建制派唔出聲

澳門行大陸法

香港大把人都奶緊共
最慘嘅係奶共奶到咁 大陸都唔益香港
而家都2019年 仲有香港人敢拎澳門奶共嚟笑
都唔睇返自己個政府賣港賣咗幾多次

澳大橫琴校區行澳門法律
澳門單牌車又可以入橫琴
咁樣都唔完全算係吹嘅
只不過橫琴有待發展

連登笑親澳門不外乎幾樣野

1. 奶共 有廿三條
2. 基建差 成日水浸
3. 好多野都要用香港
(例如買樓用港紙 飛遠少少就要經香港機場等)
4. 蝗化嚴重

話澳門奶共 有廿三條 蝗化嚴重個啲
難道香港又無人奶緊共？
DQ立法會議員 明日大愚 高鐵 普教中
每日150 立法會被建制派主導咗
郁啲就以言入罪(不誠實使用電腦)等等
我唔見得香港好過澳門幾多？

咁當然 香港亦有好過澳門嘅地方
例如第二、第三點
只係澳門亦有好過香港嘅地方
例如有政策擋住單程證 無雙非問題
樓價比香港平(暫時) 社會福利好過香港等等

只可以講大家都係半斤八兩
每次見到有連登仔笑鳩台灣 澳門等等就想笑
為咗打飛機可以完全無視咁多年俾中共入侵嘅事實

珠海市已經割咗橫琴一部分土地變澳門嘅租界就係新澳門大學嗰忽
行澳門法律,澳門水電電訊
有圍牆,珠海人無方法由橫琴進入澳門大學範圍

特登㗎，唔係又點扮爭取過

賣港奶共除左韓國魚之外 港共最落力 你覺得會停？

港共政府點會理你地班賤人死活

賣港唔係一個政黨 係成個議會到立法會

林奠 同 張鍵中 繼續話要同情人地要家庭團聚 好撚殘忍

澳門？死開啦
香港樣樣都好過澳門
讀書 就業 醫療 買樓 全部世界第一
澳門人淨係識撈賭場 個個月穩袋幾皮
仲年年有暗口費派
香港唔同啊 又有自由 又有民主
打工仔人工高 福利好
好彩我係香港人咋

曲定直?

根本奴才港苦在解决150/ 天問題上好多方法, 但要配合北京殖民政策, 㸃敢逆上意執行

做人唔好太低b
話取消就取消咩

同埋聽聞澳門基本法係香港嘅debug版

港共狗官：香港人係狗 要聽中共話

澳門好 man好型仔，我鐘意

好撚羡慕啊

嗯
所以一國兩制係澳門真係好成功
唔明點解台灣人唔肯接要交俾支那管返，佢地仲要反對一國兩制
明明有澳門呢個成功例子

法院出兩句野出黎就打曬飛機

澳門有幾可唔收

假結婚香港入境處都可以取消身分證同遣返

香港真係

法院？釋法咪得

作為一個澳門人 出國讀書呢幾年 每次翻澳門都覺得越嚟越支那化
Eg:支那填海填到差唔多可以連埋一齊、講蝗語越嚟越多、以前食開嘅街坊餐廳都開始多支那人
真心每翻一次屋企都覺得呢到已經唔係屋企了

高度自治 香港唔知仲有冇

得班超齡子女冇收
其他收哂

香港除左超齡子女
連老豆老母都收

用入境條例其實都夠做
非永久居民大把理由可以拒絕佢入境

理論上可以拒絕但怕得罪大陸就唔拒絕

澳門又贏

根本港府無心解決問題
要好似上次上水排蝗行動咁
排蝗之後就有一週一行

因為行騙，所以個身份係被褫奪
即係冇生效過

唔違反人權法

Wow, 澳門都作反了

邊到出世就係邊度人, 呢個係英式殖民主義
所有正常國家都唔會咁設定

又然

澳門好波

澳門完勝

無撚用，審批係有指引，附合所有條件都係會批。 要落黎既人始終都係會落黎。

落黎咪唔比身份證囉，到時實引發JR，如果香港法院學澳門咁判，最後人大釋法ban埋澳門個居留審批權

咁都得既話，我即刻取消中國藉走去英美德法

你就咁取消係取消唔到嘅
但你可以去天安門示威, 之後去英美德法申請到政治難民

澳門政府必須考慮一系列因素才批出「居留許可」，例如犯罪前科，也有權否決申請。

施君龍放火燒死人

澳門今次大勝

依家得返美洲同小數其他國家先係無條件出生地主義
英國唔係屬地主義，香港人去英國生仔係唔會有居留權

同埋香港並唔係屬地主義，嗰句係寫「永久性居民為：（一）在香港特別行政區成立以前或以後在香港出生的中國公民；」

個後門只係開放俾中國人，日本人遊港時喺香港生仔，個日本bb係唔會有香港居留權

其實都講咗好耐，大陸有權批人去港澳，但港澳其實都有權唔收

有權拒絕單程證人士申請, 但唔撚用，屌你老母
香港政府係覺得哩啲大陸人嘅勞動力好有貢獻，我哋香港人搞唔點

定係政府太多資源要益下同胞？

香港政府係要serve香港人㗎屌你老母

但都仲係好多蝗
利申 澳豬

香港呢D問題係自己攞嚟 一堆賣港左膠又話自由又話人權 維護150 雙非仲激過獻世派

大陸都平定左澳門啦，仲洗乜玩滲透。

咁幾好啊

收左掩囗費仲夠膽講呢啲？

咁香港可唔可以套用返呢個案例？

澳門有18萬外勞，其中有11萬中國人、3萬菲律賓、2萬越南都未計遊客

註：喺澳門工作嘅外勞係唔當通常居住，就算做夠10年都冇澳門居留權，一做唔到嘢就會被踢返去原居地

玄學大師以後都屌贏港狗了

巴打澳門人？
澳門中小學愈黎愈多講普通話
仲有部分又係家庭團聚入黎

wfc 澳門啊 你澳門搞獨立 解放軍一個團兵力都滅曬所有人啦

香港重要 唔可以亂 先幫香港人換血同化姐

寫得好好非常合邏輯

推

澳狗又燃，港豬又豬。

澳門對本地人好過香港多多聲

澳門狗鄉下地方，支那人唔想去定居啦

咪就係仲有人唔乖
佢咪唔放權俾你
澳門個個都乖，咪試下俾少少你，睇下你係咪真係大個仔
手拎歐洲國籍，奶咪奶，有事咪買機票，點奶都無所謂啦

所以真係抵畀澳門人笑

有撚權咩
澳門個立法會仲衰過香港果個

澳門大嶼山咁大都60幾萬人，加上仲要單一發展旅遊業吸大量遊客，城市承托能力出限極限，仲放人入黎嘅話點掂？加上澳門利用價值極低，無論政治，經濟或者國際地位同影響對世界同中國黎講都係0，而大陸已經完全可以控制澳門，唔似得香港咁多外資企業駐紮撈油水，對大陸黎講澳門只要自己養得掂自己唔好搞搞陣搞到阿爺其實任你點玩都得，因為大陸嘅重心並唔係係澳門而香港呢個對外貿易窗口

香港由國際大都會變左國際堆填區,蝗蝻蛔蟔乜鳩都收

你以為你自己邊個

點衰法

呀貴族，以為passport 可以令自己地位提升，咪撚講笑，
到頭來咪廢柴一件

釋法之嘛屌核乜撚野彈

英國撚？

我幾時有講過自己poly,我話HKU,CU同,Poly其中一間
你一口斷章取義insist我係poly,仲學人讀law
不過呢poly ranking高你野雞成幾百

敢問大師邊間大學出身？

澳門大學野雞

澳大law

大師你做咩咁睇唔開係澳大讀書呀

起碼大把香港人有料過你先
唔似你拎本passport 自瀆，就以香港RN護士牌吃香定野雞law degree 吃香

咁你點睇澳門law? 奶唔奶共

我答
奶.

點睇你身邊讀law嘅同學仔

有權不過唔會用

有冇玩psp 可能見過你

澳門同支那已經無分別啦，仲有咩割唔割地姐
澳門=支那一部分

香港就係同支那唔同先要搶地，如果唔係好似澳門咁直接問你攞得啦

冇用，你拎十單八單，你覺得人哋信香港同澳門姑娘？

死亡人個話就咪人嚟QMH

Queen Mary Hospital,係香港接收最多外地人醫院
另外澳門家暴案受害人現正於威爾斯親王醫院接受治療

身為澳大一分子竟然唔知咩叫peer support program係咪咁呀

你文盲定弱智，Queen Mary Hospital 係瑪麗醫院
接收最多外地分流病人

你真係get唔到
I mean如果你覺得香港姑娘整死人，就呼籲口馬好送人去QMH睇病

邊個阿q啲呢唔知
話支那割地俾澳門 用割地呢個term你係咪會好過啲

個條女其實係支那人黎
香港醫院都免費幫支蟲打針
唔差左幫埋件支那妹

點解外判，謀財害命唔係好勁咩

咪又係賭場稅

享受唔到就唔會大把廢老生勾勾，傻仔
我返醫院intern一大堆院霸賴死唔走

但係澳門一街都係殘體字+普通話

唔好講政府知唔知有否決權啦
知都會繼續放d人入黎架啦
我地嘈大聲d
淋病咪又鳩噏一大堆冇意義既廢話兜圈
而家個問題係成個政府立法會都係中共既人呀

即係香港班律師同記者咁多年都刻意隱藏/誤導市民

根本冇必要收咁多急症，係香港政府大慈大悲無上限收症
香港system 參照英國NHS，make sure 人人有得睇醫生
結果造成人手不足 demand>supply
以為睇下報紙佬就一味插，你連medical 嗰範未讀過就廢up

你唔知香港係難民收容港？

你知得一知半解就麻煩收皮

難民港非常成功

咩叫唔啱聽，係你乜都唔了解就插，本小姐俾個下台階你

我認係唔點呀！係呀，係原因太多人病，負荷唔到，以前制度好地地，係應付唔倒人口增長同人口老化
唔通你哋嗰套又好掂？掂嗰話就唔好死嚟睇病
你隨便問下澳門人睇下相信邊一個醫療制度

你相信就麻煩唔好嚟香港睇病千奇唔好
用我哋醫療資源，btw你自己諗，但其他澳門人唔係咁諗，衛生局班友成日嚟香港取經

有理冇理都老共好大陸好嗰啲未奶共囉
啲module一揾大陸佬教就好撚奶共
利申：讀緊

讀澳大唔知咩係PSP?
懷疑條撚頭澳大都入唔到

咁即係其實大陸無話唔比拒絕 係港共班賣港賊照單全收

藥物名冊，澳門政府會唔會俾資助去買過百藥費，大腸癌先導計劃..，監察⋯⋯⋯
喺我拎學術論文反駁你前麻煩你自摺，你啲行外人學人鳩up

共匪要澳門收人 澳門可以 say no ?

澳門🇲🇴
香港又輸
GDP已經輸

你拎福利去駁斥人冇用，focus on 制度 ok?

唔係香港人寫，係貴地啲人寫
你盲撑冇用

講咩都無謂
一日政府係為中共服務一日政府就唔會為香港人福祉諗
有利香港 無利大陸 立即唔做 有權力都唔會用
無利香港 有利大陸 飛咁快做 自己有權都放棄

我話比你聽而家唔使取消戶口，仲年年繼續有錢分

你算鳩數啦 睇一睇頭幾頁就知澳門好支港幾多 你條垃圾公屋窮撚仲話要攞獎學金到外國留學 收皮啦你 去到我驚你連m記都食唔起要食二手飯呀

利申： 葡籍私樓3000呎

唔夠人講人身攻擊？

講事實啫 你唔係窮？ 公屋唔係窮？ 你做到護士咪又係為支那人民服務

去外國讀？ 你夠唔夠錢呀？ 你兩個廢老豆老母夠唔夠錢供你呀？ 你做雞日日俾人中出都唔夠俾啦

利申： 外國讀書 每月1500£ 零用

點先可以申請做澳門人

搵澳門妹 但要攞葡籍就難啲

做雞？繼續up，我未做過，sorry

香港想起個機場係大嶼山算唔算大嶼山割地俾香港？
澳門係支那一部分，上上下下守哂支那規矩，咁樣都可以叫割地？

你：有色情就冇感情 得閒攞件架生撼下囉
雞：有色情就冇感情 得閒攞件架生撼下囉 但雞會收錢
你冇 所以正確黎講你唔係雞 你係低賤過雞 雞>你

香港係支那一部分 俾支那收地添啦 仲要日日150 我真係恭喜你呀

係啊 所以我唔會講支那割地俾香港呢啲柒嘢

你隻支那狗扮咩香港人

因為支那冇割地 係收地 弱智仔

貴地嘅大陸喱proportions多於local 就咪五十步笑百步
玄大師敗走就搵你條爛頭卒

佢好似冇敗走 而你仲未平反到你唔係雞唔係窮既証據 就算係50步笑100步都好 最後有咩事 你地支港人就留支港 真澳門人就去歐洲天堂

某人啲發言係十足十成個支那暴發戶

好感覺到有人好葡萄

請問一下有幾多澳門有能力去，語言，專業
如果係去到就唔海外港人proportion >澳門
Excuse me?平反啲咩，係雞係窮撚係你單方面人身攻擊

有冇能力去都好 最少係要去一定去到 但支港？ 留係大灣區啦

澳門狗扯開話題又幾勁

人身攻擊，Exactly 冇logic 可言

唔夠講就話我扯開話題？ 同上面幾個敗走港豬一樣口吻

講事實 有晒証據 你又駁唔到

有料去邊度有人要，冇料咪keep住passport 自瀆，得物無用武之地

人身攻擊點解駁

你睇哂上面串討論先講啦
我笑緊條友講咩支那割地俾澳門，你無啦啦就話支那收香港地

重點你地好多都係廢人呢 包括你
我地就有冇能力都係 祖國都係葡國

你睇晒成個post啦 弱智 我笑緊香港俾人收地呀

工程，法律，精算，金融，會計，科研IT,醫護
大把香港人有professional qualification
澳門人？派牌算唔算
我廢得過你條二世祖

咁咪即係扯開話題

哇 咁多勁人點解你唔係？ 我二世祖都好 我都有得走 支港？ 留大灣區啦

一開始已經講緊澳門攞地 香港俾地 睇清楚先好嗎？

Nursing,Medical 算唔算professional qualification?

香港俾人搶地，同我笑你地澳門狗阿q精神死唔認自己同支那已經融合，仲要話係支那”割地”俾自己
呢兩點有咩關係？

然後？ 係走到點解仲有咁多港豬捱到死 12歲都要玩重刷係咩料 只可以怪佢老豆老母太廢 好似你兩都咁 又窮又廢 生左個成日話自己好勁但讀poly既垃圾

融合？ 睇黎你對融合二隻理解都幾錯下 有晒關口 唔似港狗咁日日150都叫融合 咁你出街見到個女仔你同佢對眼左一眼 你會唔會講你同佢融合左呢

香港無

又愈扯愈遠

又屈我poly係人，係你個fd斷章取義以為我係poly
不過poly一啲都唔廢，為poly平反

對比某人野雞U真係笑而不語
香港啲放射治療，物理治療，視光師，絕大部分都係poly出

唔廢？ 連登大把人笑鳩poly啦
不過又係既 以你理解ptgf都唔係雞啦

1500 pound都夠膽拎出哂

又係話我扯開話題

足夠串條窮撚

所以呢！好威威？我去搵人拍私影都多過你

係留學生面前哂有錢

係做雞先多過我 同埋 你要做 我唔洗做

你同間接話我笑得啱無分別
我上面講話笑你澳門人死唔肯認自己同支那融合，你下面即刻唔認，理據就係有關口
睇黎澳門本身係講普通話用殘體字，所以而家都唔覺得同中國融合緊
不過你有一點都講得啱，香港其實都係融合緊，不過澳門係融合咗

吓話！要唔要我出survey搵下香港有幾多人係professional qualifications
首先咩叫痴？原本就有就話人痴，Serious?
就算我冇passport ，我自己都有能力去搵錢
有foreign citizenships 又如何，it’s really nothing at all

純粹影相都可以話包屌屌

痴啲咩，一出世就有

首先我係葡萄牙殖民地時代出世，全家係葡籍，痴啲咩

影相還影相， I have no idea why 有性行為

香港政府冇撚用架

一個鐘知唔知要擺好多個pose，諗唔到一定involve sex
唔好當我係你平時俾錢搵開女人

我從來冇話過香港好香港冇俾支那入侵
我係笑你明明澳門俾支那入侵得更加嚴重，仲要自己打飛機話支那割地俾你起大學
然後你同另外一個人就係咁攻擊香港

講得澳大psp唔通同你講治安警咩

It is better to be a human being dissatisfied than a pig satisfied; better to be Socrates dissatisfied than a fool satisfied. And if the fool, or the pig, is of a different opinion, it is only because they only know their own side of the question. - John Stuart Mill

送畀樓上幾位satisfied嘅澳門人

睇返上去啦盲毛

唔好恰人啦，英文
我次次用英文reference refute 佢哋，佢哋會選擇性失明

咋瞓真係叫唔醒

笑死 邊個係人邊個係豬都未分得清 睇下奶波魔魔既留言就會知

左膠阻止反對150個不獲批準

選擇性失明？

以偏概全？係你哋衛生局高層學者以香港醫療體系作借鑑，你仲夠膽話個system 比香港好，少喺度班門弄斧啦，㭍頭，médical 我一定熟過你N倍

自欺欺人嗰個係你，繼續活在自己象牙塔
連專家學者睇法都比唔上你，你真係以為自己邊個，貴族？
明明自己最井底最白痴就屈人自以為是

港豬就係成日覺得自己仲係20年前咁輝煌 仲沉醉係當年 自以為自己仲係高人一等 算吧啦 你睇下而家既你地 日日有人自殺 仲要係青少年 日日150 日日唔同大事發生 又炒巴士又炒地鐵 福利又閪過人 40呎住3個人都有 仲話要發展屎渠屋 平時話澳門派錢係掩口費 到香港派4000就屌政府咁耐都唔派 唯一醫療係keep到水準 但居然唔係俾香港人優先使用 之後仲可以話香港醫療好好 做港狗好幸福 請問你上次排急診用左幾耐？ 話人活係象牙塔既時候 諗下自己點解會淪落到咁 澳門唔係好好多 但起碼俾支那好住 而真澳門人福利所有野都好你真香港人一大截

爆咩？
而家講緊衛生局高層借鑑香港system ，轉移話題唔該有限度

佢係公屋唔會蕩失路 我會

想知係咪真係咁多痴線佬

創作力和幻想會嚇你一跳

咩你又識ABC，個個ABC 都係code mixing
有回流，I -school fd，個個都係咁講嘢，叫少雞，識多啲鬼仔鬼妹

Keep住屈，I don’t give a shit

社交圈子窄唔好羨慕人，冇care你背景

你咁話自己呀

收皮啦澳門狗，連支那人都冇興趣移民既狗地方，學咩人同香港比啊，死返去同珠海比啦撚樣

你點睇我，Nobody cares，你咪日日拎passport 日J夜J到最後得物無用武之地，無料到廢柴

窮唔窮見人見智，喺李生前，全部人都係窮
利申家庭入息遠超過貧窮線，又算唔算窮

澳門同香港呢兩個地方
無論法制 地理面積 城市定位 人口都完全唔同
其實有乜可比性？

每個城市都會有自己嘅優缺點架啦
好好地一個po又變咗港澳大戰真係無言
大師就攞本葡國護照打飛機
嗰個扑扑車就拎自己做護士嚟打飛機

第一收容港

好撚自豪呀

岩呀 你屋企除晃幾尺呀

澳門win

住公屋 仲要係租 仲唔係窮？ 咁香港冇窮人啦

澳門揸巴士都有啦

有人無限幻想

你認識我真人？你又知道我屋企底細？我冇indicate ，你啲presumption 完全唔成立
我好confused 囉！野雞大學法律學生

任得你點講，accusation without evidence
阿豬阿狗都可以一間野雞讀law

人身攻擊冇用呀！你都未知我底細就落judgment
Serious?野雞大學生冇證明就屈人

之前講咗遠超，唔係只係
你文盲？學人讀law 喎

由尻佢啦，我噚日已經發現佢係文盲
澳大法學院門檻其實真係低
利申：讀緊

可不可以告發畀英國政府
香港違反一國兩制
只係識乃大陸鞋底
希望英國可以畀居留權我哋呢班bno孤兒仔

你覺得英國佬唔知？

比穆斯林黎 都唔俾你班港燦啦

屌佢地40呎住3個人 除晃可能得10呎 我隻狗住都大個40呎啦

有冇葡藉？

我用連登都係想融入下香港文化 唔講呢啲啦

想知你有冇自己房 平時係咪煮個麵都會俾人投訴嘈住晒

英國佬唔想要你班bno呀傻仔

睇你最新個post你都俾人話你臭雞啦 你仲要話好爽添 正一臭雞

Off topic
貼題ok,你哋咁做只不過更令人對貴地stereotype 係講嘢唔makes sense

我俾我男朋友魚水之歡時講，唔代表你可以對我講臭雞
Get it?

我理撚得你係咩時候講 你本身就係隻公屋雞啦

事實 新聞有講 又掩耳盜鈴？

用雞去人身攻擊冇用

留TG ok？ 想同你切磋下👈🏻

講事實 冇攻擊你既意途 如果要攻擊你直接話你死窮撚就得啦

事實我唔係雞

做雞點會話自己係雞 係啦係啦 所有人都係屈你架 你俾人插下個閪啫 唔計！

請證明我有為金錢利益與其他男人有性行為
不然你如癲狗屌人，顯得自己低莊

其實你人生係咪剩係得本護照？

佢覺得自己係貴族，日J夜J本passport 然後踩人拎優越感

對唔住冇拎你本打飛機護照去讀書 影唔到俾你睇

唔係朋友唔講啦 唉一陣又話我認親認戚 反正唔係講中文嘅地方

我話你知一樣嘢，以前澳門好多水上人，並非老一輩所有passport ，但係澳門出世，因為有人喺係艇上搵接生婆，並非醫院出世，因此冇passport,但其他兄弟姊妹有
我親戚係其中一個例子
你同班child 登仔一樣，批鬥冇BNO 00後玩國籍優越論

我聽到呢一句打冷震

我用葡國又唔係當我locals 點解要用

幾時有自卑，係你自我感覺良好以為所有葡萄你

你人生係咪剩係得澳門籍同葡國籍? 痴線唔俾人係locals

對題ok?
家下話你優越感只係passport,你個人都幾可悲

乖啦唔好再衝出嚟柒 唔好再攞本passport打飛機

佢眼中世界就係咁，井底
人嘅地位原來depends on nationality,
How ridiculous

香港姑娘全世界數一數二高人工，而且recondition大部分commonwealth 國家適用
我nursing degree 仲吃香過野雞degree

Even 佢冇passport 係咪低人一等

你都成日攞nursing 打飛機啦 仲要話自己唔係雞黎打飛機 你算吧啦 人窮唔緊要 最重要要識得轉彎 一味好似你咁日日話要女權 又話ptgf唔係雞但同時又話要周圍搵鬼佬扑野 你真係好嘔心呀 租公屋仲話自己唔係窮 你直係知唔知醜 我係你老豆老母都覺得醜啦 好生唔生生左隻雞出黎 老豆早知當年射落牆算

好威威

你又知佢係大陸喱

用葡國護照唔洗簽證呀 點樣打飛機 你唔好咁敏感啦

係啦係啦 第一第二高啦 個個都發到豬頭咁啦 個個住500+呎 40呎住3個人個啲新聞係假新聞黎

香港姑娘質素係有料到，香港姑娘其實可以拍拍屁股移民，只不過其他國家人工唔夠香港高，亦唔夠pro

佢公屋窮撚唔會明 只會日日覺得自己可以向上爬 但唔好意思 係香港 你係冇咩可能

移民 憑咩？

憑咩？憑技術囉！自己有料到就冇必要拎passport 嚟J
廢柴

技術 講到人地冇護士咁 係咁有技術醫院仲有咁多護士嘈住唔做？ 唔走去移民？

只係識一路幻想

護士技術含量高到可以移民我都係第一次聽

話你知！全世界都醫療人手短缺
香港班姑娘會放棄咁高人工就一早移民

首先冇痴過，本來擁有
就算冇，medical experts一樣大把國家要
只不過人哋冇香港咁高薪

係啦係啦 全部香港既姑娘都好高技術！ 發達國家好想要晒！ 唔好玩啦 之前新聞先講完香港護士做到成隻狗咁都仲要做 移民？！ 收皮啦

Logic

如果你識英文嗰話

單憑香港RN average hourly wage 192
🦘32（179HKD)仲要扣tax

喂喂喂 搵個2017出黎扮現況？ 你不如話回歸前好多人移民？ 仲有 24300人移民 唔係剩係護士 仲有 醫生護士多啲 但冇講幾多人成功移到喎係咪睇完頭冇睇尾

扮Abc唔係好勁咩 做咩睇頭唔睇尾

首先我拎呢篇report 係prove 返médical expert 可以移民

係可以加分 所有職業你有牌都可以加分 但人地收唔收係兩回事喎

Hi ahead 你有料嗰話
Medical experts 永遠係最高分

Go ahead

你又知？

又潛

澳洲 SOL LIST

成列係medical experts

講到得medical 先有咁 engineer 呢？

自己搵，老馮呀？

邊到寫最高分？

你理解能力真係好低

自己懶話人理解能力低

第一 我冇叫你搵 我係話你講到得medical 有分加咁 你睇下成個list 唔同公種都有 自己理解唔到我講咩仲沖出黎柒 窮人真係特別廢

廢得過你？
Medical 有分加唔代表其他field 冇喎！

你講到最高分喎 邊到寫？

Btw 你真係廢過我

廢過你？what a joke

你做死一世狗為咩？ 係咪錢？

做死一世咩狗
打工唔係為錢為咩？

咁就得了 我已經勁過你 你窮係廢已成為事實 不過唔緊要 到時你冇晒錢你扮下狗我會俾錢你洗

唔洗同我講你將來點點點 我而家就係有錢過你

你覺得我咪窮咪窮，廢得過你條二世祖
下面繼續幻想囉！放心唔駛擔心我冇錢，家下份收入已經夠我賺錢買花戴（正當）

住公屋仲要扮上菜 想識鬼佬向上游？ 慳啲啦

你又知我係二世祖？ 有咩証據啦請問 你係雞我都有晒証據先話你係 你呢啲就真係人身攻擊啦 傻閪 唔係我覺得你窮 係你真係窮

哦呀！

咁你又有咩証明我做雞？好笑

已經証明左好多次

純粹嗰啲識鬼佬就係雞？

你要唔認我都冇辦法 你睇下你啲post 我証明你係雞既正負皮比例就知

How ludicrous !
判斷女人係咪雞depends on 正負評

係証明你係雞

你夠唔夠膽開post講ptgf唔係雞 有男朋友仲食洋腸唔係雞？